\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{25 июля, вечер} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-1}}


\fancyhead[R]{\textsf{Е.А. Портянкин, П.А. Кукуй} \\ \textsf{Теплота}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\taskpic{$1$~кг льда и $1$~кг вещества, несмешивающегося с водой, при $-40^\circ C$ помещены в теплоизолированный сосуд с нагревателем внутри. На нагреватель подали постоянную мощность. Зависимость температуры от времени показана на графике.
	Удельная теплоёмкость льда $c_\text{л} = 2100 \; \text{Дж/(кг}^\circ C)$, а легкоплавкого вещества в твёрдом состоянии      $c = 1000\; \text{Дж/(кг}^\circ C)$. Найти удельную теплоту плавления вещества и его теплоёмкость в расплавленном состоянии.}{\includegraphics[width=4cm]{parts/8/days/pics/25problems1_after_1.jpg}}
\taskpic{Миниатюрный тигель имеет электронагреватель с постоянной мощностью $20$~Вт. Нагреватель включают и после того, как температура практически перестаёт  увеличиваться, в тигель бросают несколько кусочков олова, общая масса которых $50$~г. Олово начинает плавиться. График зависимости температуры в тигеле от времени представлен на рисунке. Определите удельную теплоту плавления олова.}{\includegraphics[width=4cm]{parts/8/days/pics/25problems1_after_2.jpg}}

\taskpic{Цилиндрический медный проводник площадью поперечного сечения $S = 0,1$~см подключают к источнику постоянного тока. Температура начинает увеличиваться. Как видно из графика зависимости температуры от времени. Через $10$~минут температура проводника стала $90^\circ C$. 
	\begin{itemize}
	\item За какое время температура проводника достигла бы $90^\circ C$, если бы проводник был окружен теплонепроницаемой оболочкой?
	\item Найти силу тока в проводнике.
	\end{itemize}
Для меди: удельная теплоемкость $c=390\;\text{Дж/кг}K$, удельное сопротивление $\rho=1.75\cdot10^{-8}\;\Omega\cdot\text{м}$, плотность $8900\text{кг/м}^3$
}{\includegraphics[width=4cm]{parts/8/days/pics/25problems1_after_3.jpg}}
	
\taskpic{Длинная труба обогревает ангар, в результате чего в нём установилась температура    $T_0 = 5^\circ C$. Через трубу поступает ежесекундно $50$~кг воды при температуре $80^\circ C$, температура вытекающей воды $32^\circ C$. Известно, что кусок трубы длины $\Delta l$, имея температуру $T$, отдавал бы ежесекундно в комнату с температурой $T_0$ теплоту:   $P=\alpha\Delta l(T-T_0)$, где $\alpha = 4,2\; \text{кДж/м}^\circ С$. На рисунке приведён график зависимости температуры трубы от расстояния до её начала, однако масштаб по оси абсцисс стёрся. Какова длина трубы? Удельная теплоёмкость воды $c = 4200\; \text{Дж/кг}^\circ C$. }{
	\includegraphics[width=4cm]{parts/8/days/pics/25problems1_after_4.jpg}}
	
\task{ В кастрюлю поместили воду и лёд при температуре $0^\circ C$ и закрыли её крышкой. Массы воды и льда одинаковы. Через $2$~ч $40$~мин весь лёд растаял.	
	\begin{itemize}
	\item Через какое время температура воды повысится на $1^\circ C$?
	\item Какое время потребуется, чтобы вода нагрелась с $20^\circ C$ до $21^\circ$?
	\end{itemize}
	Температура воздуха в комнате равна $25^\circ C$. Удельная теплоёмкость воды $4200\; \text{Дж/кг}^\circ C$, удельная теплота плавления льда $320\; \text{кДж/кг}$.}

\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}
\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/25problems1_after_scan1.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/25problems1_after_scan2.pdf}
\end{figure}





\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: